<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>阅读 on </title>
    <link>/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/</link>
    <description>Recent content in 阅读 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Jan 2021 10:29:07 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>文摘</title>
      <link>/via/20210123a%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%96%87%E6%91%98/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 10:29:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/via/20210123a%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%96%87%E6%91%98/</guid>
      <description>md聚合阅读激流网
 “我们学新闻也好，学法律也好，都救不了自己。”庹继光的遗言 尸骸若不被埋在活人心中，那便真成了尸骸。对于庹继光教授的死，怎能不让人联想到上一个溺水自杀的成都大学的党委书记毛洪涛呢！怎能不让人联想到，为讨回自己的血汗钱，不惜用汽油浇身，点燃自己的蜂鸟配送员呢！又怎能不让人回想起无数个只能失落地结束自己生命，以控诉自己无处可走的遭遇，想要唤醒麻木他人的自杀者呢！有人说，“选择自杀是懦夫，不是明智的行为。”我们终究很难体会到或理解庹继光为何会选择这条绝路，但我们可以猜测，庹继光作为一名高级知识分子，四川师范大学文学院教授，他看清了如铁壁般的事实，选择了以死相拼，从高高的楼上一跃而下。 从旧社会过来的老工人，都有一部血泪斑斑的家史。回想旧社会，工人“吃的猪狗食，干的牛马活”，“做工做到老，不及一根草”，政治上受压迫，生活上无保障，日子越过越苦。 舆论工具从不掌握在发出批判意见的人群手中。 定义，不仅需要申明自己是什么，还需要声明自己不是什么，这才构成一个完整的定义。 “没有任何绝对的价值，因为对货币来说，价值本身是相对的。没有任何东西是不可让渡的，因为一切东西都可以为换取货币而让渡。没有任何东西是高尚的、神圣的等等，因为一切东西都可以通过货币而占有。正如在上帝面前人人平等一样，在货币面前也不存在‘不能估价、不能抵押或转让的’，‘处于人类商业之外的’，‘谁也不能占有的’，‘神圣的’和‘宗教的东西’。”（马克思恩格斯全集：第46卷下[M].北京：人民出版社，1980：368） 雄关漫道真如铁，而今迈步从头越。 初听不识曲中意，再闻已是乐中人。 “无产阶级要按照自己的世界观改造世界，资产阶级也要按照自己的世界观改造世界。”（《关于正确处理人民内部矛盾的问题》人民出版社27页，引自《毛主席语录》，1967年版，16页。） 996顾名思义，指的是早上9点上班，晚上9点下班，一周工作6天；什么是11-11-6呢？显而易见，这就是指，早上11点上班，晚上11点下班，一周工作6天。 拜物教本来是指人们迷信某种物具有神秘的力量，而加以崇拜的一种宗教。在社会生产力水平很低时，由于人们控制自然的能力很薄弱，在自然力面前软弱无能，因此把自然力神秘化起来，以为象雷、电、水、火这样的自然界力量，有什么神灵在那里主宰着，因而拜倒在它们脚下。在以私有制为基础的商品经济中，也存在着类似的情况。商品本来是人们自己双手创造出来的东西，但它却被看成为凌驾于人们之上的，具有支配人们命运的力量。这种现象，马克思把它叫做商品拜物教。 商品货币关系并不是永恒的东西，而是一种历史现象。从而，以商品作为细胞的资本主义经济制度，也决不是永恒的。在一定历史条件下产生的东西，必将随着历史条件的变化而消灭，这是不以人们的意志为转移的客观规律。同理可证 维系或者摧毁一段婚姻，金钱都扮演着重要的角色。除了爱和浪漫，婚姻里还充满了各种经济考量。 英国有一位左派作家乔治·奥威尔。他有一本名著《动物农场》，在国内算是人尽皆知。书中象征着马克思的白猪死后，动物们继承他的遗志，在墙上写上这样一句标语：“每一只动物都是平等的。” 可是后来，篡改经典的黑猪掌权。它既要承认平等的价值观，又想标明自己高人一等，于是把这句标语改成了：“每一只动物都是平等的，但是有些动物更平等。”  ve2x
 win10+深蓝词库 极度舒适 请拒绝一切大厂国产软件，能不用就不用，他们有的是办法恶心你 …  **</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
