<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>摘录 on </title>
    <link>/%E6%91%98%E5%BD%95/</link>
    <description>Recent content in 摘录 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jan 2021 08:18:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/%E6%91%98%E5%BD%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1.14阅读文摘</title>
      <link>/%E6%91%98%E5%BD%95/20210124b%E6%96%87%E6%91%98/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 08:18:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E6%91%98%E5%BD%95/20210124b%E6%96%87%E6%91%98/</guid>
      <description>2020网络信息灭绝评论 每时每刻吧，像 WX，WB 这种封闭生态，没被删留下来的都是被“喜欢”的。如果哪天不喜欢哪个，服务器一敲键盘，内容就在整个生态里从此消失，就像从来没发生过一样。谁掌握了过去，谁就掌握了未来；谁掌握了现在，谁就掌握了过去。 2021 年，脸书推特 instagram 等社交平台全面封杀川普及其支持者，亚马逊强行停服 parler 。世界终于趋于大同。 你这些都不是事，p 站还我收藏的视频！ TypeError：2020初墙内微博微信大肆封删 COVID19 相关的信息，有兴趣可以去了解下 GitHub 很多人做过的备份 在线服务都不可靠，就像做分布式的默认单个节点机器不可靠一样，所以本地+多处备份最好。 看来去中心化的平台，很有必要了 中文互联网社区的内容基本上都报销了 2021 年，虾米音乐通知关闭 再过两年中文内容可能就全在一个个 APP 里了，浏览器 Web 可以消亡了。 p**nhub 删除非认证视频是大事件 AppStore 下架所有没有版号的游戏，蝈区彻底成了鬼区 多说”前几年也没了，那会应该是用的最多的评论框。 估计这个世界还剩北欧一个政治净土 xiunobbs 关站。酷 Q 等多家 QQ 机器人软件 大部分停止运营  js功能评论区 主要是原生 js （严格来说是浏览器 DOM 的 api 标准）把 jquery 的优点都抄过去了，可以理解为现在 js 本身已经自带了一个简单版的 jquery 。 我有个需求：某网站(我管不着的)是用 react 写的，ajax 或 fetch 过来数据之后渲染的页面，现在我针对这个网站写个浏览器扩展，添加一些元素，监听一些事件，ajax 获取一些数据, 我觉得我用 jQuery 挺合适的。有大佬有办法用 react vue 之类的实现我这个需求吗？ 对后端来说，最不能接受的是：javascript 是一种需要编译的语言 JQ 时代结束了。但是目前依然有无数依赖 JQ 开发的网站 初次看到 Livewire 的时候，亮瞎了我一眼，果然是给全干工程师的好东西。 jq 已经完成了历史使命 它的很多部分已经成了 es 的标准 百度首页不也在用 jq，据说版本还很老 因为 js 现在已经吸收了很多 jq 的长处了吧，ES6 开始原生已经很强了， 但是不得不说很多人在当年没有学过 js 的情况下都是直接上手 jq 就能学着用的（比如我），很多老的网站还是 jq 维护着，只是新的项目选型基本不太会选他了 已经不用了。ARV 三大框架，数据驱动，组件化开发，再也不用在业务逻辑里面写一堆选择器了，节省代码量，开发更轻松。jquery 的一部分 api 都可以用原生的 javascript 来代替了。兼容性也有 babel 来解决了。你要是觉得你的代码上能跑通 chrome87，下能兼容 ie7，无所谓了，随你开心。webpack 编译、打包、压缩、上传 cdn，一个命令，一条龙服务。 var 都亡了, 现在都是 const 和 let 了  其他如何提高 NOTION 在国内的访问速度</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年互联网信息大灭绝事件</title>
      <link>/%E6%91%98%E5%BD%95/20210124a2019%E4%BF%A1%E6%81%AF%E7%81%AD%E7%BB%9D/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 08:10:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E6%91%98%E5%BD%95/20210124a2019%E4%BF%A1%E6%81%AF%E7%81%AD%E7%BB%9D/</guid>
      <description> 2019年互联网信息大灭绝事件 2019 年 5 月份，百度贴吧删除大量 2017 年以前的帖子，很多动漫和老游戏贴吧的资源贴全军覆没 2019 年 9 月 28 日，爱拍视频网站突然关闭，从 27 号夜间通知到到 28 号立刻关站，甚至都没给用户多留几个小时的备份时间 2019 年 12 月 31 日多玩论坛宣布关闭 2019 年，网易博客彻底关闭  个人点评 突然觉得网络没有那么美好了， 以前以为网络没有岁月感，现在才知道，网络的岁月感，最强烈！ 从此，网络云端都是浮云，自己的东西，自己保存。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文摘</title>
      <link>/%E6%91%98%E5%BD%95/20210123a%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%96%87%E6%91%98/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 10:29:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E6%91%98%E5%BD%95/20210123a%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%96%87%E6%91%98/</guid>
      <description>md聚合阅读激流网
 “我们学新闻也好，学法律也好，都救不了自己。”庹继光的遗言 尸骸若不被埋在活人心中，那便真成了尸骸。对于庹继光教授的死，怎能不让人联想到上一个溺水自杀的成都大学的党委书记毛洪涛呢！怎能不让人联想到，为讨回自己的血汗钱，不惜用汽油浇身，点燃自己的蜂鸟配送员呢！又怎能不让人回想起无数个只能失落地结束自己生命，以控诉自己无处可走的遭遇，想要唤醒麻木他人的自杀者呢！有人说，“选择自杀是懦夫，不是明智的行为。”我们终究很难体会到或理解庹继光为何会选择这条绝路，但我们可以猜测，庹继光作为一名高级知识分子，四川师范大学文学院教授，他看清了如铁壁般的事实，选择了以死相拼，从高高的楼上一跃而下。 从旧社会过来的老工人，都有一部血泪斑斑的家史。回想旧社会，工人“吃的猪狗食，干的牛马活”，“做工做到老，不及一根草”，政治上受压迫，生活上无保障，日子越过越苦。 舆论工具从不掌握在发出批判意见的人群手中。 定义，不仅需要申明自己是什么，还需要声明自己不是什么，这才构成一个完整的定义。 “没有任何绝对的价值，因为对货币来说，价值本身是相对的。没有任何东西是不可让渡的，因为一切东西都可以为换取货币而让渡。没有任何东西是高尚的、神圣的等等，因为一切东西都可以通过货币而占有。正如在上帝面前人人平等一样，在货币面前也不存在‘不能估价、不能抵押或转让的’，‘处于人类商业之外的’，‘谁也不能占有的’，‘神圣的’和‘宗教的东西’。”（马克思恩格斯全集：第46卷下[M].北京：人民出版社，1980：368） 雄关漫道真如铁，而今迈步从头越。 初听不识曲中意，再闻已是乐中人。 “无产阶级要按照自己的世界观改造世界，资产阶级也要按照自己的世界观改造世界。”（《关于正确处理人民内部矛盾的问题》人民出版社27页，引自《毛主席语录》，1967年版，16页。） 996顾名思义，指的是早上9点上班，晚上9点下班，一周工作6天；什么是11-11-6呢？显而易见，这就是指，早上11点上班，晚上11点下班，一周工作6天。 拜物教本来是指人们迷信某种物具有神秘的力量，而加以崇拜的一种宗教。在社会生产力水平很低时，由于人们控制自然的能力很薄弱，在自然力面前软弱无能，因此把自然力神秘化起来，以为象雷、电、水、火这样的自然界力量，有什么神灵在那里主宰着，因而拜倒在它们脚下。在以私有制为基础的商品经济中，也存在着类似的情况。商品本来是人们自己双手创造出来的东西，但它却被看成为凌驾于人们之上的，具有支配人们命运的力量。这种现象，马克思把它叫做商品拜物教。 商品货币关系并不是永恒的东西，而是一种历史现象。从而，以商品作为细胞的资本主义经济制度，也决不是永恒的。在一定历史条件下产生的东西，必将随着历史条件的变化而消灭，这是不以人们的意志为转移的客观规律。同理可证 维系或者摧毁一段婚姻，金钱都扮演着重要的角色。除了爱和浪漫，婚姻里还充满了各种经济考量。 英国有一位左派作家乔治·奥威尔。他有一本名著《动物农场》，在国内算是人尽皆知。书中象征着马克思的白猪死后，动物们继承他的遗志，在墙上写上这样一句标语：“每一只动物都是平等的。” 可是后来，篡改经典的黑猪掌权。它既要承认平等的价值观，又想标明自己高人一等，于是把这句标语改成了：“每一只动物都是平等的，但是有些动物更平等。”  ve2x
 win10+深蓝词库 极度舒适 请拒绝一切大厂国产软件，能不用就不用，他们有的是办法恶心你 …  **</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>摘录</title>
      <link>/%E6%91%98%E5%BD%95/20210119a%E6%91%98%E5%BD%95via/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 01:29:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>/%E6%91%98%E5%BD%95/20210119a%E6%91%98%E5%BD%95via/</guid>
      <description> 2021-01-19 19/365 via.平常大家都是好人，至少也是普通人，但这些人一到关键时刻就会变坏人，所以才不能大意！   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
